### Клонирование определённой ветки

#### Среда Git Bash
В случае необходимости получения из удалённого репозитория только определённой ветки
используется следующая команда:

`git clone -b <Ветка> --single-branch <Репозиторий>`

![](/img/Branch/1.png)

Для того, чтобы убедиться в том, что скопирована только одна ветка воспользуемся командой
`git branch` с флагом *-a*, который предназначен для отображения всех веток,
в т.ч. и удаленных.

![](/img/Branch/2.png)

Если необходимо получить не всю историю, а только определённое количество последних коммитов
используется понятие глубины. **Глубина** (Depth) - это количество ревизий (коммитов),
которые будут отображаться в истории git. Команда, получающая последние
3 коммита из клонируемой ветки имеет следующий синтаксис:

`git clone --depth 3 -b <Ветка> --single-branch <Репозиторий>`

![](/img/Branch/3.png)

Проверить количество полученных коммитов можно с помощью команды `git log`.

![](/img/Branch/4.png)

Если в дальнейшем возникнет необходимость изменения глубины нужно воспользоваться командой
**fetch**. Данная команда получает изменения с сервера и сохраняет их в каталог **refs/remotes/**.
Важно понимать, что полученные изменения никак не повлияют на локальные ветки до тех пор,
пока не будут слиты с текущими наработками.
Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:

`git fetch <Адрес репозитория>`

Для получения определённого числа коммитов добавьте флаг *--depth* с указанием количества получаемых коммитов:

`git fetch --depth 10 <Адрес репозиторий> <Ветка>`

![](/img/Branch/5.png)

Затем нужно вмержить себе полученнные изменения. Это можно сделать двумя способами:
* `git merge <Репозиторий> <Ветка>`
С помощью данного способа полученные из удалённого репозитория изменения будут слиты с локальными.
В случае, если в локальной и удалённой ветке будут модифицироваться одни и те же файлы -
возникнет конфликт слияния. Подробнее о конфликтах, а также о способах их разрешения можно
прочитать здесь - [Wiki](http://mogilev.awem.by/mediawiki/index.php/Разрешение_конфликтов_Git)

* `git rebase <Репозиторий>/<Ветка>`
Данным способом будут "сшиты" воедино локальная и удалённые ветки. Подробнее о различиях между 
rebase и merge можно прочитать здесь -  [Wiki](http://mogilev.awem.by/mediawiki/index.php/Git_Rebase)

* Альтернативно можно сделать **pull**. Данная команда аналогична применению последовательности команд **fetch** и **merge**:

`git pull`

<span style="color:orange"> Внимание! </span> Данной командой вы заберёте историю всех веток, однако не данные из них.
Применение команды **git pull** также может спровоцировать конфликты.

#### Среда TortoiseGit

В среде Tortoise в окне параметров клонирования указывается имя ветки (параметр Branch), а также глубина (параметр Depth)
<span style="color:red"> Внимание! </span> В случае,если не будет указана глубина, а только имя ветки
будет произведено клонирование всех веток репозитория.

![](/img/Branch/6.png)

#### Среда SmartGit
Среда SmartGit также поддерживает частичное клонирование.

![](/img/Branch/7.png)

#### Среда SourceTree
В окне параметров клонирования можно задать необходимую глубину.

![](/img/Branch/8.png)

### <span style="color:blue"> <center>Выводы:</center> </span>
1. Команда **clone** используется для первого получения веток с удалённого сервера, команда **fetch** - для последующих получений;
2. Команды **clone** и **fetch** имеют параметр глубины, который позволяет задавать количество коммитов,
получаемых с сервера. Данный параметр можно задавать в графических средах для работы с Git и командном интерфейсе;
3. Влить полученные изменения в локальный репозиторий можно с помощью команд **merge** и **rebase**.
